【貿易戰】等特朗普簽署！美國會通過收緊外國投資審查

【貿易戰】等特朗普簽署！美國會通過收緊外國投資審查

美國眾議院上周四以359-54的投票通過，擴大美國對敏感美國產業的外國投資審查法案。外電報道指，美國參議院最終於本周三批准該法案，長達數月的討論告一段落，中國企業在美國投資審查將更為困難。

參議院以87-10的投票結果最終批准了該法案，法案為眾議院上周通過的7,170億美元防務政策法案的一部分，料總統特朗普將會簽署該法案。

該法案賦予美國財政部為首的外國投資委員會（CFIUS）擁有更廣泛的權力，以國家安全為由，審查、甚至阻止外國交易，並可能會加劇美國與中國的對峙。法律界人士指雖然該法案沒有指明需要特別審查的國家，但特別是來自中國的投資者，在關鍵技術和國會認定需要全面審查的其他行業領域的交易，將更難得到批准。

厲害了

以87-10呢個比數通過
即係代表 以後侵推D咩對針對中國政策都會通過咁濟
另外亦反映到美國國會非常團結咁制裁中國

其實原本方案仲harsh, 包括拒絕放生中興，不過白宮反對

扯貓尾姐
依家中興同死左都無分別

TRUMP真係每日都進迫

好癲

其實而家中興點
成日睇外媒好似冇咩聲氣咁

熱烈慶祝
每日見到都好心涼

Attacks on Trump

我地香港呢邊有冇得報寸

中國2025
美國德國即刻做野

強烈要求愛國人士剪綠卡以示忠誠

因為真係停哂

全間公司被美帝職員進駐TAKE OVER

變左美興

侵侵真係變左撚狗俠

侵侵係我偶像🤩

same here

反對果10件係咪白人黎

大家真係要珍惜侵侵，打後應該都好難會見到依類傳奇人物

trump幾時收香港皮

rand paul 反對
marc rubio, lindsey graham 棄權
仲有幾個民主黨/共和黨參議員一早講明放生華為/中興就會反對
當然係連登仔眼中佢地都係左膠啦

真左膠bernie sanders 就不嬲年年投Nay

自由時報link

其實之前版本係全票通過恢復制裁中興，依度都貼哂link 打哂飛機，不過白宮要脅veto 先變咗依個閹割版ndaa

阻北水入美=打冧美股

睇錯上年投票紀錄，sor
自隊一打膠

marc rubio 今年係首次投反對，唔係no vote

廢除埋關係法